BioNtech第一及第二針副作用跟進及整理

啱啱打完第二針，而家仲喺接種中心，會喺呢個post置頂更新我自己所有打完嘅副作用

首先打針嘅時候係完全唔痛冇感覺的（無痛針管）
我打完第一針之後瞓醒覺第二日手臂位好似畀人打瘀咗咁，只要喐一喐就有少少痛，痛咗大概十幾個鐘之後第三日瞓醒就冇事

一樣，第二日好酸痛

打咗第二針？

第一
第二未打

善意提醒第二針免疫反應副作用會更強

所以我後日已經請咗假

咁講搞到我好驚添
Anyway多謝巴打提醒

鬼佬都係話第二針要揀星期五打

因為第二針反應特別強
星期五打完之後星期六日可以唞

我琴日打完BioNtech第二針, 今日開始手臀肌肉酸痛, 明顯酸痛過第一針

留名睇嚟緊反應

4日前朝早打左第2針
打完果晚開始成隻左手勁痛
半夜全成肌肉酸痛到第2日
第2日全日都係呢種成身軟既感覺
到第2晚訓完 第3日訓醒乜事都冇 手都唔痛

當然星期四打 然後星期五call sick

今日打完第二針伏必大
打完好急屎要搵廁所爆石
係咁多

9號打完第二針，手麻痺比第一針強，今日中午訓左個午睡起身成身軟曬好似想發燒，但又冇事燒。

樓主你要剪下指甲、洗多啲手，起哂黑邊

咪撚戇鳩啦

啱啱撩完鼻屎

复星跟進區

岩今日打左第二針 睇吓點先
打第一針個陣唔舒服左一兩日

暫時打咗六個鐘之後都冇乜副作用
應該瞓完覺就會有

前幾日打完第2針
4小時後針口附近開始酸痛
打完大約12小時開始累 feel到開始黎料
24小時後累到好似感冒咁 乾燒 冇胃口 肌肉痛
食完必理痛訓足一日
到第三日就冇咩事 可以正常返工

第2針反應比第1針大好多 真係要預一日休息

輕燒* 但都係38度以下

我打完6,7個鐘之後隻手開始痛
程度暫時同第一針時差唔多

之後會唔會有更勁副作用就

水泥隊

打完26個鐘
手開始冇咁痛
今朝瞓醒時係最痛 最痛程度同第一針一樣
暫時冇其他副作用

第二針勁咁多

利申：5月打第二針

今日十一點瞓醒

瞓醒之後身體好重嘅感覺，有少少周身唔係好舒服同埋左手畀唔到力

之後過多幾個鐘但佢兩點左右有少少頭痛

第二針先黎料

打完第二日請定假

我打完第一針之後燒到39度

第一針打完感覺心跳快左(類似初期發燒)
第二日訓醒冇事 係打針個位酸痛
第三日完全冇事
月尾再打第二針

打完第一針都係手臂少少痛,痛兩日就無哂事
月尾去打埋第二針

冇頭暈作嘔嗰啲 ？

冇呀 暫時冇其他唔舒服
只係手痛 唔係好伸得直同舉唔高
同打完第一針一樣
而家係31個鐘後
而打

冇呀 暫時冇其他唔舒服
只係手痛 唔係好伸得直同舉唔高
同打完第一針一樣
而家係31個鐘後
今日晏晝開始手冇咁痛
開始勉強舉得高手

留名繼續睇之後嘅報告

第二日起身嗰一下好似重病初愈，全身冇乜力，又有少少唔舒服。

我兩針針口都痛。

打完第一針，當晚針口位痛知轉唔到身過去，舉手都痛，過兩日就乜事都冇，等緊第二針

咁呢個我都係
第一針我就到第三日上晝針口㩒都唔痛了
今次就未知 好可能會耐d
因為今次我打完之後隔耐咗先開始痛

我3月10號打完第一針後，就一直出風癩，直至而家第二針都打埋，都仲未好返

利申：本身較易出風癩

第二針，好痛，好似俾人揼咗好多野。慢慢全身都酸。
半夜血氣勁咗，尿急加其他相關生理反應。

應該喺算血壓升咗。

唔係應該唔好打第二針住？

我第一針反應強啲，有類似暈車浪作嘔感覺，第二針反應少好多。希望你都ok。

我第一針都係手比較痛瞓覺要長期側另一邊
冇其他副作用
第二針暫時都係手痛 希望之後唔會出其他不適啦

對疫苗敏感wor，最好去睇a＆e

點都好，記得一定要食早餐用埋電子付款攞埋收據，萬一出事唔好再比正苦賴「冇食早餐」

都唔撚派彩
佢要屈鳩你唔撚賠講乜都得
話你禽晚打過飛機都可以㗎

如果佢肯賠，應該好多人肯打科興，佢哋都唔洗咁苦惱啲疫苗冇人打，自己攞嚟。

你晏晝打就話你未食晏㗎喇

仔女會大力支持啲老人家打

打第二針個陣佢問我有無嚴重敏感？
我話我打完出風癩，跟住佢問我有我因敏感引致呼吸困難
我話無，咁佢就幫我打

睇咗政府醫生，佢都係開敏感藥俾我
又無叫我去急症

好笑在第二針由排隊到見護士，問咗我三次：知唔知你自己今日打乜嘢針吖？

打完之後打唔打得 J

我琴日嗰個就問咗一次啫

第一針：失眠
第二針：感冒、發燒、發冷、乏力，好似流感咁樣

第二針好勁,第二日開始會有低燒, 頭痛, 全新乏力, 要到第三日先開始緩和

第一針

除左手臂打針個位有小小痺
痺左二日

就無野

3月第一針，腫痛左2日
今日第2針，暫時開始腫痛

第二針呢咁

未打喎

會唔會諗住打完攞幾日假休息

我打完第二針第二日完全冇手痛以外嘅問題
希望唔好聽朝返咗工先發出嚟

我覺得第二針肌肉痛無咁勁
第一日半日到
第二日訓完就無事

第一針無野，係針口痛
第二針一樣，第二日好似感冒咁，第3日後現在無咩野

巴打體質咁好

+1 我打第一針辛苦啲 又肌肉痛 頭赤赤 全身無力
第二針打完十幾個鐘先開始覺得攰 訓下覺就好好多

呢位巴打仲勁

聽晚打第二針打完都係食定粒必理痛先

我暫時係同上次一樣咁痛
但時間上係遲咗開始痛同遲咗完

果然係有人會第二針反而冇咁唔舒服

諗住 打完第二日去行山
唔好太辛苦
輕鬆行3，4個鐘算

我9/4 1730打完第一針
第二日下午去行山

不過我真係估唔到
我第一次去果個體育館
唔熟路
1736先去到

我見有人排隊 原來係排1800既隊
1730既人已經入晒去
香港人明明例牌遲 邊有可能早到

再加杯齋啡

D人早到/準時
我好懷疑佢地係唔係香港人
我遲左六分鐘到 我已經係最遲果個

我早左原定時間九個字打添

我第一針
第一日無肌肉痛
第二日開始痛加無乜精神
第三日無左肌肉痛但都無精神左幾日

第二針尋日打今日訓醒就無乜痛了

可以咁咖咩

點解係齋啡

有唔少中心/人係咁
我外父喺度屌鬼話佢約十點
但有十半十一點嘅人早到過佢到排佢前面
結果等到佢仆街個幾鐘後先打完

健康、提神、止痛、消脂
不過又聽人講過話兩溝唔係幾好
我嘅話就飲齋啡算了

我第一針手痹左一日
第二分痹左兩日，第3日做運動（push up）都重係冇乜力
另外打完第2針果晚feel到半夜有發燒，但起身就冇事，藥都冇食

我本身每朝都飲齋啡
所以琴日打針前都有

1730約既時間
1736條隊無晒人
我係最後果個

初時仲排長1800果條
見好多人

唔洗理佢
佢幾日就自然好

將咖啡因加入阿士匹靈、撲熱息痛等止痛藥中，更可提升止痛功效四成。

如果下次早到就咁

呢度有冇人打兩針都無乜唔舒服

我同你情況相似

所有打針都係共狗

多謝🙏

淨係得手痛算唔算

諗緊聽日拎唔拎SL好
有隻GAME想打埋佢

我都想放假

洗唔洗入院定睇醫生 你點處理？

醫生都好可能係開返Panadol類撲熱息痛俾你

lm

我打第一針真係無食晚餐。係觀塘搭車番歸真係有d暈。
所以打第二針真係食左早餐先去，仲要揀屋企樓下果個中心。

巴打都有咁做？

原來咁大獲
我仲第二日行山

如果係我嘅話就淨飲齋啡算了

已拎 真係休息下好

打完針
回家休息 最安全
如果有精神就打機 無精神就訓

我約星期五打
預左六日休息

power_off居然幫我推post，世界變

呢個 POST 有意義
值得討論

第二針勁好多
發燒 全身冇力 肌肉攰 頭暈

第一針完全無事，只係針口有輕微痛
第二針針口痛比較強，打完24小時後出現頭慶手腳凍情況
沖左熱水涼好番D，成晚係屋企抖。果晚訓得麻麻，人好倦但訓唔著

無論你打第一針定第二針，最好預兩日休息（我隻手要到第三日先恢復正常）
我打兩針都係手痛，第二針個痛感強啲，係痛到打個隻手完全做唔到野，只能夠放鬆哂佢，當冇左一隻手
不過唔移動就唔會痛，
打個下同打完都未有感覺，第二日先會黎料，仲有會覺得好口乾，所以預備要狂飲水。

咁我都休息咗今日嘅

320打第一針，當晚手臂勁酸，第二日起身成個人無力、手更加酸，第三日好D，第四日無事

411打第二針，朝八點打，去到中午開始手臂酸（無上次咁酸），目前打左十五個鐘都未有特別唔舒服

夜晚去左睇急症，雖然係次緊急，但因為HA私低下開左條快隊比所有Vaccine Case，所以等左5分鐘就有得睇
例牌抽血同照肺
出哂報告之後就係比Panadol同埋假紙你
仲有就係要留口水

第一針隔咗耐先有暈車浪作嘔感覺 ?

第二針打咗到依家隔咗幾耐 ?

呢段片有解釋，點解第二針勁咁多。
簡單來講，就係第一針產生的antibodies 發揮作用，對抗「病毒」 。

去急症咪又係開敏感藥

我兩針都係差唔多，咁咪即係發揮唔到作用

梗係食瞓覺藥瞓覺休息啦, 仲提神 ?

咁瞓完至飲

啱啱先聽你話打完第二日去行 3, 4 個鐘山算嗰喎 ?

我都想知

留名

咁事實上除咗食抗敏藥，又真係無其他辦法

等咗幾耐？同埋有冇比兩日假你

答你唔到😮 要專家先答到你

但我覺得各人反應唔同，未必係冇效🥴

第一針 -3月中 打完 番通宵工 係手臂痛 第二晚先頭痛 訓一晚就乜事都冇

第二針 -上星期二晚番通宵星期三朝早打，打完當日冇乜事，星期四晚開始勁攰 作感冒作嘔，訓咗6個鐘 第二朝又正正常常番得工

師兄乜工要半夜又咁早打針？護士？

驗血同照肺一次過睇報告，話就要3個鐘，但我記憶應該2個鐘就有報告睇
醫生最後開左睇醫生個日同埋第二日既假

巴打依家點

機場 其實好多人番shift 嘅

琴晚有D輕微發燒，今朝無事了，但依然射一日波

9女4男昨接種疫苗後送院 3人留院觀察

政府表示，昨日有13人接種新冠疫苗後送院，包括9女4男，年齡介乎24歲至64歲，全部情況穩定。當中9人已出院，3人留院觀察，1人不遵從醫生勸告自行出院。13人中，有11人是接種復必泰疫苗，2人接種科興疫苗，仍然留院人士中，接種後分別出現抽搐、失去知覺、胸部疼痛、原發性高血壓及胸部不適的症狀。當局表示，截至晚上8時的過去24小時，約有43200名市民接種疫苗。接種計劃開展以來，政府已為市民接種約83萬多劑疫苗，當中約57萬多人已接種第一劑疫苗，包括約34萬多人接種科興，約23萬人接種復必泰；約25萬多人已接種第二劑疫苗，包括約14萬多人接種科興，約10萬多人接種復必泰。

2021-04-11 23:00:27

每日4萬⋯⋯

第一針打完，我半個鐘內就有想嘔。

我打完已第二針有3、4日。

我結果都係冇乜野
同第一針時差唔多
主要係手痛1,2日
小小肌肉痛 背脊 大髀 同埋每次痛可以只係一兩秒然後就無咗

咁強既副作用點解要打
即時既都咁痛
後遺既更加難講

識玩

打二針既下午，開始發燒，頭痛，頸背肌肉不正常縮緊，要keep住按摩同一日兩次食200mg痛博士先撳得住。

第三日先回復正常

公司迫（又係扮自願真強迫，又係腦細同hr自己唔敢打但又迫自己員工去打），定係自己打？

單機啦你，pr

打完針第二日瞓醒之後身體有好重嘅感覺，有少少周身唔係好舒服（間中feel咗一啲肌肉酸痛）同埋（打針嗰隻手）左手畀唔到力

之後過多幾個鐘左右有頭痛症狀加上個人好似有啲遲鈍

夜晚會好攰但係有啲瞓唔著，但係第三日瞓醒呢啲症狀就大部分都消失曬

自己打

打完針第二日瞓醒之後身體有好重嘅感覺，有少少周身唔係好舒服（間中feel咗一啲肌肉酸痛）同埋（打針嗰隻手）左手畀唔到力

之後過多幾個鐘左右有頭痛症狀加上個人好似有啲遲鈍

夜晚會好攰但係有啲瞓唔著，但係第三日瞓醒呢啲症狀就大部分都消失曬

建議：第一針嘅時候副作用唔係好大星期一至星期日打都得，第二針嘅時候副作用就會大好多建議喺假期前一日打，否則同重病返工冇分別（可以攞病假例外）

復必泰反應大，有啲人佢哋嘅症狀可能同我哋一樣只不過扮曬嘢係都要去醫院留醫睇下有冇錢攞嗰隻

一樣
德國貨做乜唔打

lm，已打左第一針

第二針有啲料到。打嘅頭一日同打第一針時差唔多，係膊頭再痛啲。但夜晚訓覺開始訓唔著。今朝一訓醒就低燒(100度果種)同周身肌肉痛，完全係輕版流感嘅狀況

另，似乎第二針係後生先多發燒嘅反應，老嘢好少。

我打完第一針又係訓得冇咁好

低燒使唔使食藥，等由佢過一兩日就OK？

我兩針都無咩事，係手臂痛同有d攰

中心會唔會寫病假紙？

有無人係有g6pd 又打左biontech

尋日打完第一針，尋晩好攰但又唔係好瞓得著，但今朝起身又好精神

暫時副作用就係打針位附近肌肉有啲緊縮同痛，舉手有啲困難，係咁多

同問

我第一針都差不多。第二針先勁。

醫生話：panadol ok

支針第二至第三日副作用最大
打冷震 失眠 全身痛

我工人都有 頸背肌肉不正常縮緊……

hpv副作用仲大喇 咪又係大把人打

打曬針既藍絲
快d叫埋父母爺嫲公婆一齊打
支持政府先可以一家團聚

panadol+飲水+訓覺，唔算辛苦，但個feel係流感果啲徵狀。第三日退燒後就無咩大礙。

大部分都係持續2-3日，36個鐘左右。

希望我頂到

我個經驗你係，第二針症狀一般似係針後第12到36小時最勁。

我有 g6pd ，不過打個陣唔記得同姑娘講

番唔番到工做嘢？還是請假

Lm

唔會，不過十五分鐘嗰陣你可以同佢講唔舒服佢會送你去醫院，到時候你可以問佢攞病假紙

有無人係等緊打破傷風 又打左biontech

打完針會有十五分鐘休息時間你同佢講唔舒服，佢送你去醫院之後攞病假紙

或者自己再去睇診所同佢講啱啱打完針好唔舒服叫佢開張病假紙畀你

要請假

我打完第一針之後冇幾耐 就感覺到全身好似有股暖流咁行過，之後就心跳得好快+ 小小暈，坐多陣冇事，幾分鐘之後再重複多一次，之後就冇咩野
第二日 就頭痛+針口痛
第三日 針口痛
第四日 冇事

咁勇打完有乜特別？

打完針口位痛就梗架啦
同埋我本身都出緊風癩，打完第一針後就出多咗
打埋第二針就直情大爆發

［慎入］

Thx

講緊科興？

應該唔關 g6pd 事，係我本身敏感底啫

打完第二針, 背後好敏感, 肌肉痠痛咁

我食緊抗敏藥，但似乎無乜效，食住藥都照出風癩

射波仲好啦

第三日朝早手臂已經可以活動自如
打針位有少少緊但已經冇乜痛，個身有少少慶但應該冇發燒

update狀況完畢

上面咪撚quote圖啦

快啲睇醫生
唔知係唔係啲未知副作用

打完即射波啦，驚西佢

我都有G6PD
問過姑娘 話冇事可以打

第一針第2日淨痛左成日
第二針就勁D 第二日發燒發冷 但過多日就好返哂

琴日打左第一針，隻手出奇地冇乜點痛，就算郁佢都只係少少痛，不過覺得自己體溫比平時高左少少但又唔可以話係發燒，今朝起身見頭痛，但我間唔時起身都會頭痛，所以未必關打針事

等打第二針

好驚緊張, book 左五月頭打

就感覺到全身好似有股暖流咁行過，之後就心跳得好快
屌我又係我仲以為我自己太緊張驚恐症發作

呢幾日間唔中頭痛

而且記憶力好似差咗啲，同埋呢幾日體力都不如打針前

夜啲我會去醫院睇醫生

黃色細細粒果隻？

唔係，今次開 Dexchlorpheniramine maleate 一日兩次

過敏會死得人，你隨時要入急症室

ic

因為我都好易出風難，自己係醫院工作，每星期總有機會出入idc....而家真係15 16...怕副作用好勁但而家唔打biontech 遲d焗打科興就麻煩

前日食住藥都出到個身好似地圖咁，但尋日就突然好咗好多，得返幾粒

可以玩到抖唔到氣架

第一針齋係少少痛
第二針有啲辛苦
打完夜晚開始發冷發燒, 頭痛, 肌肉痛, 最慘訓唔到
第二日全日都係咁, 夜晚又燒過
到第三日好番啲, 但有胃氣同埋少少肚痛

個人最近障障地

好多姑娘都唔識分，仲要係政治疫苗（已經唔講蝌興同蟈藥毒針）

藍屍變晒做反疫苗撚咁鬧晒蝌興（小鬧大幫忙）同bnt（狂鬧）

一樣 射咗公司4日 有啲內疚

4日咁撚嚴重

唔洗內疚
真係會番唔到工
我都射左一個星期

咁犀利，一陣打

第2針，打完第二日低燒，近38度。連發燒那些發冷，疲倦徵狀。
針口位紅腫熱痛差不多1周，第一針時隔日就唔痛

打完第二針 除左人攰都冇乜野

打得

支針拮左定右手好

打完第二日飲咖啡後即刻嚟料喎
打完飲咖啡係加速副作用出現

咁咪好
快啲嚟快嚟走
唔係個個有疫苗假

過敏真係好危險

你右手寫字咪打左手囉，正常佢都係打左手除非你主動要求打右手，佢成set枱櫈擺法都係為打右手而設。

唔係個個身體好，加速太快有啲人會頂唔順。

飲完打埋針有咩感覺

冇咩特別喎
都係手痛咁囉